做野/master (長文但希望大家睇睇)

是咁的, 小弟岩岩u grad, 搵到份14k既工, 呢份工確實係冇乜晉升前景,我亦諗住騎牛搵馬, 最終希望入正苦做

老豆老母近日不停啲我, 希望我繼續讀master, 佢地的確有能力供我上去, 佢地諗法係master總好過bachelor, 第時搵工人工既bargaining power都好啲 (個bargaining power係for 私人市場, 萬一我考極都入唔到政府, 亦希望大家可以係呢方面比啲意見 )

小弟自己其實由year2已經決定唔讀上去, 我亦同佢地分析過:
1) 我socsci u grad, 經已係乞食科, 再讀個socsci/bba master 作用唔大, 專科master又唔到我讀
2) prpvided that 我真係咁好彩碌入政府, 晉升係講年資, 如果唔係特別ambitious可以慢慢靠年資升
3) 個人黎講我其實真係好厭倦讀書, 更加唔撚想再做埋哂啲19 paper (唔想讀既程度真係要用撚呢粒字先形容度)
4) 雖然屋企經濟ok, 但果十幾/幾十萬都係錢, 亦可以作其他投資

多謝各位有心睇到呢到, 唔知各位有咩意見可以比下小弟我, 因為陣間食反老母已經預先話定我知老豆會問我

幾十萬allin恆牛, 贏左轉行做商, 老母都服你; 輸曬書都無得讀, 搞掂.

揀左路先諗讀咩master
例如我有fd 純文科grad做ngo, 做下表現唔錯叫老闆寫信畀佢報ma社工，轉左行做社工。
你未行入果行就讀果個master係浪費時間。

定個時間話幾年內入唔到政府工就讀落去

如果我一心一意想入政府呢
當然我都有諗住除左政府, 我始終希望係公營/大學入面做admin位, 咁應該報咩...

唔使玩股票...

識

救命 係咁說我

Ust撚？

cu

講極佢地都唔明我幾咁討厭讀書, 囉雖然好清楚佢地為我好

冇其他技能？

考慮下做 醫管局 PCA3A
未來長做長有 政府工一樣

認真冇, 你指既技能係咪一技之長果啲

係 同埋冇其他興趣？

弊在考到公務員既機率分分鐘低過報master

真係冇 踢波

咁咪去做尖

個心唔係幾舒服 佢地一番好意我係咁拒絕，仲要係一口拒絕

for咩，入港超?

負皮

健身教練

PCA3A一定請
再升職 抽血員 大把前景
巴打考慮下

你唔鍾意讀書就咪搞啦
出名既碩士課程真係可以好難讀

我做左幾年野之後依家讀緊
仲有一個sem擔心緊畢唔畢到業

要照顧病人就不了,不如試下aco好過